<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>凱爾滴咕 on 凱哥打扣 | Kyle Studio</title>
    <link>https://kyleap.github.io/categories/%E5%87%B1%E7%88%BE%E6%BB%B4%E5%92%95/</link>
    <description>Recent content in 凱爾滴咕 on 凱哥打扣 | Kyle Studio</description>
    <image>
      <title>凱哥打扣 | Kyle Studio</title>
      <url>https://user-images.githubusercontent.com/8849818/227669578-aace96bd-bfb3-4cd5-9e52-52d8742ed597.jpg</url>
      <link>https://user-images.githubusercontent.com/8849818/227669578-aace96bd-bfb3-4cd5-9e52-52d8742ed597.jpg</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Jun 2021 21:03:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://kyleap.github.io/categories/%E5%87%B1%E7%88%BE%E6%BB%B4%E5%92%95/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>聊遠端工作三個面向：信任感、儀式感、溝通文化</title>
      <link>https://kyleap.github.io/wfh-mindset/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jun 2021 21:03:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://kyleap.github.io/wfh-mindset/</guid>
      <description>今年職涯有些改變，又回到教育科技新創打造 SaaS 平台，公司是全遠端作業，員工遍集全台各地，這也是為了未來海外員工協做能順暢，到職也滿三個月了，故寫篇文章記錄一下這幾個月對於遠端工作的三個面向
信任感 - 上下層對齊目標 疫情大爆發很慶幸自己目前任職的公司是完全遠端工作，公司是特休無上限，自己安排好任務就好，故遠端團隊我認為一定要找 自我管理 的員工，能管好自己，才能管好團隊目標、公司目標。要擬造自我管理高團隊需要 良好的企業文化，但企業文化如何養成，我覺得最重要的是對於 目標認同感，要塑造員工能挑戰目標、認同目標的文化，故我們每季會有針對全體員工的腦力激盪會議，由公司擬定出上層的關鍵數據目標 (可能是營業額，客戶數等)，對於一個CEO而言，我覺得最重要的事要闡述這些數據背後的意義是什麼，可能是募資策略，合作夥伴，財務狀況…等等，往下後開始一起討論解決方案，產出一個可量化且合理的目標，通常我們會訂指標每日每週就報告這些項目，有指標後，如果有落差再來滾動式調整，這就是常見的OKR：數據/日期/具體作為 不可少。也許全體員工討論會很花時間，但比起無法對齊上層目標，做出可能浪費的作為，這些會議時間都是很值得投資的。
儀式感 - 切換好工作與生活模式 遠端工作起床就上班，也沒有上班時間通勤的時間能醒腦，故我蠻建議可以提早起床做一些碎片化的閱讀，看看時事或一些文章或書後再來進入工作狀態，另外就是工作環境跟生活環境要區隔我覺得也蠻重要的，到了下班時間要切換下班模式還是有點生活，畢竟長期加班本來就是一個不健康的狀態；遠端工作一定不會比辦公室文化來得互動性高，能當面幹話還是最舒服的，team building也不能少，可能定期的中午線上聚餐.線上桌遊.讀書會都蠻重要的，或者是會議前是否能提前進會議室，跟大家聊聊講講幹話，關心近況，都能讓 WFH 不再那麼邊緣。
溝通文化 - 應該要謹言慎行，更有條理 遠端工作不單只在家工作，團隊如有北中南，海外團隊，也是另外一種遠端溝通，比起辦公室文化，在溝通上比較不能看到對方的表情，彼此也怕插話就會句點，這都會造成會議的沒效率，之前我們內部在這塊也不太順利，後來決定還是要有個主持人，會議前先條列式闡述會議目標，預期會議結束時間，過程中有偏題就拉回來，少用開放性問答，直接點名問想法，要求大家一起共筆以免對於會議分心或沒貢獻，會議結束再Summay一次會議總結，共筆結果下一步直接列 Actions 貼到對話頻道
遠端也很難猜到目前對方的情緒，應該要避免一些情緒性的發言，針對事情來討論，如果有任何建議應該時常主動回饋，而不是悶在心裡，畢竟無法面對面觀察情緒，溝通上還是有所折扣，文字表達內容時也盡量描述得清楚一點、去除不必要的語助詞，避免誤會。溝通文化也跟信任感習習相關，老闆是否有在適當的時機跳下來關心員工是否需要更多資源，員工在離目標有落後時，是否能提供自己接下來停損點跟Plan B，危機處理時是否有階段性的回報，總之，多多換位思考，期待老闆給予信任的同時，得思考自己是否也有給老闆足夠的信任感。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
